\chapter{Aprendizado de jogos com humanos}
\label{chap:aprendizadoJogosComHumanos}

\section{Introdução}

Nesse capítulo vamos discutir sobre aprendizagem de máquina e as tentativas de aprender com humanos. O capítulo está organizado da seguinte forma: primeiro, na seção \ref{sec:aprendizado} será falado sobre aprendizado e, o que isso representa. Na seção \ref{sec:redesNeurais} será apresentado sobre redes neurais. Na seção \ref{sec:implementacoesRN} é apresentado algumas das principais técnicas de redes neurais. Na seção \ref{sec:neuroevolucao} será apresentado o algoritmo de neuroevolução. Na seção \ref{sec:aprendizadoComHumanos} será visto como essas técnicas são aplicadas para aprender contra humanos. Finalmente, na seção \ref{sec:conclusaoAprendizadoJogosComHumanos}, são apresentadas as consideração finais deste capítulo.

\section{Aprendizagem}
\label{sec:aprendizado}

Um dos processos mais naturais e comuns dos seres humanos é o processo de aprender. Segundo \cite{holt2012psychology} existem duas definições para aprendizagem que geralmente são usadas por psicólogos: "a mudança relativamente permanente no comportamento devido à experiência passada" ou, "o processo pelo qual ocorrem mudanças relativamente permanentes no potencial comportamental como resultado da experiência". Já \cite{de2013learning} afirma que tais definições clássicas são problemáticas e define o processo de aprendizado como adaptação ontogenética, ou seja, como mudanças no comportamento de um organismo resulta de regularidades no ambiente do organismo. Esta definição funcional não só resolve os problemas de outras definições, mas também tem importantes vantagens para a pesquisa de aprendizagem cognitiva.

No trabalho de \cite{schunk1996learning}, a aprendizagem, na perspectiva filosófica, pode ser discutida sob o título de epistemologia, que se refere ao estudo da origem, natureza, limites e métodos de conhecimento. Ainda segundo o autor a origem do conhecimento é obtida de dois modos: 

\begin{itemize}

	\item \textbf{Racionalismo}. Refere-se à idéia de que o conhecimento é derivado da razão sem recorrer aos sentidos.
	
	\item \textbf{Empirismo}. No contraste ao racionalismo, o empirismo se refere a ideia que a experiência é a fonte de conhecimento.

\end{itemize}

\subsection{Aprendizado de máquina}
\label{sec:minimax}

\section{Redes Neurais}
\label{sec:redesNeurais}

Segundo \cite{koehn1994combining} as redes neurais foram inventadas no espírito de ser uma metáfora biológica. A metáfora biológica para redes neurais é o cérebro humano. Como o cérebro, esse modelo computacional consiste em pequenas unidades interconectadas. Essas unidades (ou nós) têm habilidades bem simples. Assim, a força desse modelo deriva da interação dessas unidades. Ela depende da sua estrutura (topologia) e suas conexões.

Essas pequenas unidades, conexões e topologias podem ser comparadas a neurônios e sinapses. Um modelo bem comum e bastante utilizado é o chamado \textit{perceptron}. Segundo \cite{beiu2003survey} uma rede neural de \textit{perceptron} é composta por um grafo onde os nós são neurônios e as arestas são as sinapses. Essa rede tem alguns nós de entrada, e alguns (ao menos um) nós de saída.

\section{Implementações redes neurais}
\label{sec:implementacoesRN}



\section{Neuroevolução}
\label{sec:neuroevolucao}



\section{Aprendizado com Humanos}
\label{sec:aprendizadoComHumanos}



\section{Considerações Finais}
\label{sec:conclusaoAprendizadoJogosComHumanos}



--------------------------------------------------------------------------------------