\chapter{Introdução}
\label{cap:introducao}

Com o aumento do poder computacional e a viabilidade de grandes empresas em construírem clusters de máquinas para processamento paralelo fomentou grandes avanços na área de Inteligência Artificial (IA), permitindo construções de algoritmos mais complexos e obtenção de resultados em larga-escala.

Uma das subáreas de estudo de IA exploradas durante esse trabalho é a construção de agentes inteligentes capazes de tomar decisões de maneira autônoma para as mais diversas tarefas. Como exemplo, é citado tarefas como geração de conteúdo procedural para jogos \cite{PCGsurvey2013}, geração de missões e desafios \cite{questGenerator2011}, agentes para jogos eletrônicos \cite{iaInGames}, dentre outras.

Especificamente sobre os agentes criados para jogos eletrônicos, temos que a tarefa desses agentes é a de vencer desafios lógicos ou de precisão de tal forma a vencer um determinado jogo eletrônico, o que geralmente é desafiador dadas as possíveis entradas e estados de saída, além de múltiplas formas de vencer o desafio.

A indústria de jogos eletrônicos, segundo \cite{gameindustry1}, teve uma receita de cerca de 90 bilhões de dólares em 2015 e de acordo com projeções do site \cite{pwc1} crescerá dentre 5 e 6\% por ano até 2019. Um dos principais interesses dessa indústria é a de criar jogos que capturem a atenção do jogador pelo maior período de tempo possível, para isso os jogos devem apresentar o nível adequado de desafio. Segundo \cite{aiForGames} existe um grande número de jogos em que o diferencial é sua inteligência artificial.

Nesses pontos, um agente inteligente pode contribuir sendo treinado para evoluir seu desafio juntamente com a evolução do jogador ou para testar a viabilidade em se completar um determinado estágio do jogo.

Além da indústria de jogos, o estudo de agentes inteligentes em jogos eletrônicos é de interesse da área acadêmica, pois é possível criar desafios adaptados para diversos interesses e de diversos níveis de dificuldade. Por conta disso, surgiu uma comunidade científica para estudar a construção de agentes inteligentes em jogos eletrônicos (Computational Intelligence in Games - CIG) e foram criadas diversas competições onde técnicas poderiam ser testadas e comparadas.

Um problema que essas competições compartilham é a impossibilidade de treinar esses agentes em um ambiente que contenham muitos jogadores humanos, dificultando assim desenvolver uma IA competitiva contra bons jogadores.

Para resolver essa questão, esse trabalho propõe a criação de uma API de comunicação com o jogo \textit{Pokémon Showdown!}, um simulador \textit{on-line} de batalhas \textit{Pokémon}. \textit{Pokémon Showdown!} é um ambiente totalmente \textit{on-line} onde joga-se apenas contra jogadores reais, existem vários modos de jogo, todos eles são um contra um jogador, cada usuário tem uma pontuação nos diferentes modos de jogo e o sistema encontra adversários com pontuação semelhante para realizar as batalhas.

\section{Motivação}
\label{sec:motivacao}

Existem diversas finalidades para criação de agentes inteligentes para jogos. Podemos enumerar algumas como: testar se é possível um agente jogar um jogo tão bem quanto um jogador humano, testar algoritmos de aprendizados para agentes, criar agentes que se comportem como humanos entre outras finalidades.

Esse trabalho explora a criação de agentes inteligentes que compitam em alto nível com jogadores humanos no sistema de batalhas \textit{Pokémon}.

Um dos grandes desafios na criação desses agentes é a adaptabilidade e a competitividade. Diferentes de jogos como xadrez, damas, \textit{reversi} e outros jogos de tabuleiro, em batalhas \textit{Pokémon} pouco se sabe do adversário até que comece o jogo, ou seja, invalidando qualquer tipo de técnica prevendo possíveis movimentos antes de o jogo começar, já que cada time pode ser composto de uma infinidade de maneiras diferentes (no capítulo \ref{chap:mctsPokemon} é apresentado com detalhes essas possiblidades). Para acentuar ainda mais essas propriedades os agentes irão treinar e competir em modos de jogo com times aleatórios, nesses modos as escolhas do seu time e de seu adversário é feito pelo próprio sistema do jogo.

Por causa da característica de desconhecimento do time adversário, a utilização de técnicas de criação de árvores de possíveis jogadas do adversário é bastante prejudicada, pois o agente precisaria predizer os possíveis \textit{Pokémon} adversários assim como suas características, dificultando a utilização da técnica que ficou famosa pelo sistema \textit{Deep Blue} que segundo o trabalho \textit{Deep Blue System Overview} \cite{deepblue1} "O \textit{Deep Blue} é um massivo sistema paralelo para realização de busca em árvores de jogos de xadrez".

Outro importante aspecto que esse tipo de jogo é a simultaneidade de jogadas, ou seja, ambos os jogadores escolhem ao mesmo tempo suas jogadas e ordem de execução é definida por uma série de regras. Os trabalhos de \cite{lanctot2013monteI}, \cite{lisy2013convergence}, \cite{tak2014monte}, e \cite{Lanctot2014} exploram com mais detalhes essa característica.

\section{Objetivos}
\label{sec:objetivos}

O Objetivo desse trabalho é o desenvolvimento de agentes inteligentes que joguem e aprendam com milhares de jogadores humanos. Serão implementadas distintas técnicas para criação e aprendizado desses agentes. Durante o desenvolvimento da pesquisa será sumarizado a evolução dos agentes no sistema de ranqueamento do jogo e, essa posição será confrontada com a quantidade de treinamento que cada agente recebeu, podendo assim observar a curva de melhora em relação a quantidade de treinamento.

Para criação desses agentes foi desenvolvida uma API que permitirá a comunicação com o jogo \textit{Pokémon Showdown!}. Inicialmente a API está disponibilizada para linguagem JavaScript, mas pode ser utilizada em qualquer outra linguagem através da tecnologia de WebSockets.

\section{Principais contribuições}
\label{sec:principais}

Estre trabalho explorou a criação de agentes utilizando árvore de busca de Monte Carlos para jogos de turnos simultâneos (comi limite de tempo para cada escolha) com informações imperfeitas e incompletas. Os agentes exploram técnicas adaptativas, num ambiente que se tem pouca informação sobre o adversário. Os agentes irão ganhando informação sobre o atual adversário conforme os turnos avançam, ou seja, muitas informações são descobertas apenas quando o adversário a mostra, por exemplo, o agente só saberá que adversário um Pokémon pode fazer certa ação até o mesmo usá-lo, informações como customização de característica e customização de atributos de cada Pokémon nunca são reveladas.

Além disso, a construção de uma API para acesso ao jogo contribuirá para que outros pesquisadores também possam desenvolver estudos e criar seus próprios agentes podendo criar-se uma cultura de competição entre agente inteligentes na plataforma \textit{Pokémon Showdown!}.

\section{Organização do trabalho}
\label{sec:objetivos}

Este trabalho foi dividido em cinco capítulos, compondo a estrutura que é apresentada nos parágrafos a seguir.

No capítulo \ref{chap:arvoreDeJogos} é apresentada uma breve descrição sobre tomada de decisão. Em seguida, é explicado modelos computacionais de árvore de decisão para tomada de decisão, tais como \textit{minimax} e \textit{alpha-beta}. Por fim é discutido sobre a técnica que se tem obtido melhores resultados em jogos competitivos com grande ramificação de árvore chamada árvore de busca de Monte Carlo.

No capítulo \ref{chap:aprendizadoJogosComHumanos} é discutido rapidamente sobre aprendizagem. Em seguida, é apresentando modelos matemáticos de aprendizagem que são utilizados em aprendizado de máquina, tais como \textit{perceptron}, \textit{perceptron}. Ainda em aprendizado de máquina é apresentado o modelo de neuroevolução, para isso é explicado sobre algoritmo genético e a sua importância para a neuroevolução. Por fim é feita uma revisão bibliográfica de trabalhos que utilizam algum modo de aprendizado com humanos em diferentes tipos de jogos e com diferentes propósitos.

No capítulo \ref{chap:mctsPokemon} é apresentado informações sobre a franquia de jogos Pokémon e o jogo de estudo deste trabalho, o Pokémon Showdown!. Em seguida, são mostradas as APIs desenvolvidas para o jogo Pokémon Showdown!: \textit{showdownAI} e \textit{showdownSimulation}. Na sequência, são apresentados os agentes desenvolvidos utilizando uma ou as duas APIs. Por fim, são discutidos sobre os experimentos e resultados obtidos por esses agentes.

Por fim, no capítulo \ref{chap:conclusoesPesquisasFuturas} são apresentadas as conclusões, limitações, dificuldades e oportunidades para trabalhos futuros.