\chapter{Inteligência Artificial}
\label{cap:inteligenciaArtificial}

Neste capítulo é feito uma revisão das técinicas de inteligência artificial que serão utilizadas nesse trabalho. Algoritmos baseados em grafos \ref{sec:algoritmoGrafos}, aprendizado por reforço \ref{sec:aprendizadoReforco} e neuroevolução \ref{sec:neuroevolucao}.

\section{Inteligência para jogos}
\label{sec:inteligenciaJogos}

O estudo de IA/IC (Inteligência artificial/Inteligência computacional) para jogos é uma área de estudo que vem crescendo muito na última década. Grandes conferências como o IEEE Conference on Computational Intelligence and Games (CIG), AAAI Aritificial Intelligence and Interactive Digital Entertainment (AIIDE) e IEEE Transactions on Computational Intelligence and AI in Games (TCAIG) já contam com mais de dez edições.

Jogos podem ser usados como cenário desafiador para avaliação de métodos de inteligência computacional, pois eles provêm elementos dinâmicos e competitivos que são pertinentes ao mundo real \cite{cig2014}.

Segundo \cite{panoramaAIGames} durante so seminários em Dagstuhl(centro de pesquisa de ciência da computação alemanha) foi possível identificar dez grandes tópicos em IA/AC:

\begin{itemize}
	\item  Aprendizado de comportamento para jogadores não humanos (JNH); 
	\item  Busca e planejamento;
	\item  Modelagem de personagens;
	\item  Jogos como avaliação comparativa para Inteligência Artificial (IA);
	\item  Geração de conteúdo procedural;
	\item  Narrativa computacional;
	\item  Agentes críveis;
	\item  \textit{Game design} assistido por IA;
	\item  IA para jogos em geral;
	\item  IA em jogos comerciais.
\end{itemize}

Ainda segundo \cite{panoramaAIGames} todas as áreas de pesquisa podem ser vistas como potenciais influenciadores delas mesmas em algum grau. Essas conexões e interconexões geram outras áreas de pesquisa.

Nas próximas seções será feito uma revisão dos principais métodos que é utilizado nos jogos e que serão usados neste trabalho.

\section{Algoritmos baseados em grafos}
\label{sec:algoritmoGrafos}

Um dos grandes desafios de um  agente e de um jogador dentro de um jogo é a tomada de decisão, expandindo um pouco essa ideia, pode-se dividir a tomada de decisão em partes menores: levantar opções, avaliar as opções e escolher qual pode conduzir o jogador a vitória dado um determinado cenário.

Uma algoritmo muito comum para esse cenário é o \textit{minimax}. Segundo \cite{browne12asurvey} jogos do mundo real normalmente envolvem uma estrutura de recompensas em que apenas as recompensas obtidas em estados terminais(jogadas que definem quem é o vencedor) do jogo descrevem com precisão o quão bem cada jogador está se saindo. Os jogos são, portanto, normalmente modelado como árvores de decisões da seguinte forma:

\begin{itemize}
	
	\item \textbf{Minimax} tenta minimizar recompensa máxima do oponente em cada estado, e é a abordagem tradicional para pesquisa de jogos combinatórios em dois jogadores.
	
	\item \textbf{Expectimax} generaliza \textit{minimax} para jogos estocásticos em que as transições de estado para estado são probabilística. O valor de um nó é a soma dos valores dos nós filhos ponderados por suas probabilidades(possibilidade de um estado ocorrer). Estratégias de poda de árvore mais complexas devido a probabildade de um nó acontecer.

	\item \textbf{Miximax} é semelhante ao \textit{expectimax} de apenas um jogador e é usado principalmente em jogos com informações não precisas. Ele usa uma estratégia  predefinida para tratar a decisão do oponente como nós probabilísticos.
	
\end{itemize}

%Falar Sobre como funciona o Minimax

%Falar sobre evolucoes do minimax (alphabeta)

%falar do Monte Carlo Tree Search

\section{Aprendizado por reforço}
\label{sec:aprendizadoReforco}

\section{Neuroevolução}
\label{sec:neuroevolucao}